有用開silverfast 菲林掃描既巴打入黎

你地點處理無preset 既菲林
例如業務用100 400
唔明點解呢種會無

自己打色

用espon scan再自己較

你地校邊幾樣野
因為我校出黎好肉酸

就咁scan tif 之後用Lightroom 係咪仲好

YouTube 有條片教點scan 講得幾好。 要搵搵

最後我轉到nikon es-1 + PS

一萬銀樓下scanner真係算鳩數，sharpness翻拍自己負轉正好太多

今晚睇

巴打用過但覺得好差？

民用scanner一萬蚊樓上有咩好介紹?
需求唔大, scan到4x5菲林就夠
跪求推介同消售地點

有無玩過iqsmart ? 好似都多人用

未玩過, 岩岩search左原來係kodak
而家有d興趣想研究下
我知epson 多人用, 自己都用緊V800,
我要求低無咩挑剔, 不過想增廣見聞
始終唔係個個都買得起hasselblad/ imacon Flextight

其實我都未真係研究過
但係我見過有人scan 810用佢 然後同朋友曾經講起過

想買都用唔到
電腦無firewire
我影810個朋友都仲用緊V750

特燈拎部電腦專係for佢
D人玩minolta scanner都係要咁玩 好似係

不過唔理住啦, kodak呢部都搵唔到...
見外國啲網講呢部野個陣已經係十年前...

新scanner黎講除左hasselblad, canon同epson
真係唔知仲有邊款scanner係平民買得到
唔理上網訂又好去街鋪都好
一萬以上我真係淨係識hasselblad
我呢啲廢人淨係識用啲一萬蚊以下算鳩數嘅scanner
真心求介紹

仲有plustek有幾款都算係買得起

岩岩search緊
好似無邊部scan到大底

大底都係用返flatbed

其實有幾多日有買silverfast

之前買espon 部機有跟。但最後都係用返espon scan
Sharp d

一樣epson 跟機送
雖然Silver fast 個除塵好用
但係抹乾淨啲用返epson scan 都夠用

Scan135,都係建議bid番部十幾廿年前minolta/nikon既film scanner,
出街scan（唔計drum scanner）根本冇咁嘅質素

上日本yahoo auction bid, 連運費2-3000$就夠，唔建議上ebay,condition冇保證，外國嗰邊運嘢又亂咁掟，返到嚟架機唔知變咗咩樣，日本嗰邊賣家同埋運過來都有保證好多

Ultramax 400

Portra 400

係真唔係